\chapter{Abbildungen}
\label{chap:anhangA}

\section{Locust Test Konfiguration}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{image/locusttest1.PNG}
	\caption{Locust Test Konfiguration}
	\label{fig:loctestkonfig}
\end{figure}

\newpage

\chapter{Listings}
\label{chap:anhangB}

\section{Beschreibung zur Erstellung der API}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Beschreibung zur Erstellung der API},label={lst:apiyaml},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    apiVersion: apps/v1 
    kind: Deployment 
    metadata: 
      name: api
    spec: 
      selector: 
        matchLabels: 
          app: api
      template: 
        metadata: 
          labels: 
            app: api
        spec: 
          containers: 
            - name: api
              image: stefanprodan/podinfo 
              ports: 
                - containerPort: 9898 
    --- 
    apiVersion: v1 
    kind: Service 
    metadata: 
      name: api
    spec: 
      ports: 
        - port: 80 
          targetPort: 9898 
          nodePort: 30001 
      selector: 
        app: api
      type: LoadBalancer 
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Ingress Controller mit Rate Limit Policy}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Beschreibung eines Ingress Controllers mit Rate Limit Policy},label={lst:ingresscontrolleryaml},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    apiVersion: k8s.nginx.org/v1 
    kind: Policy 
    metadata: 
      name: rate-limit-policy 
    spec: 
      rateLimit: 
        rate: 2r/s 
        key: ${cookie_id}
        zoneSize: 1M 
    ---
    apiVersion: k8s.nginx.org/v1 
    kind: VirtualServer 
    metadata: 
      name: api-vs 
    spec: 
      ingressClassName: nginx-api
      host: api.rate.com 
      policies: 
      - name: rate-limit-policy 
      upstreams: 
      - name: api 
        service: api 
        port: 80 
      routes: 
      - path: / 
        action: 
          pass: api 
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Beschreibung einer ConfigMap für Locust mit Python Script}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Beschreibung einer ConfigMap für Locust mit Python Script},label={lst:locustscript},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    apiVersion: v1 
    kind: ConfigMap 
    metadata: 
      name: locust-script 
    data: 
      locustfile.py: |- 
        from locust import HttpUser, task, constant
    
        user_amount = 0
    
        class QuickstartUser(HttpUser): 
            wait_time = constant(0.1)
    
            def on_start(self):
              global user_amount
              user_amount += 1
              self.cookie = { "id" : str(user_amount) }
    
            @task
            def visit_api(self):
                with self.client.get("/", headers={"Host": "api.rate.com"}, cookies = self.cookie,  timeout=0.2, catch_response=True) as response: 
                    status_code = response.status_code
                    if status_code == 503: 
                        response.failure(str(status_code) + " Service Temporarily Unavailable")  
                    elif response.request_meta["response_time"] > 200: 
                        response.failure("API failed.") 
                    else:
                        response.success()
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Beschreibung zur Erstellung des Locust Dienstes}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Beschreibung zur Erstellung des Locust Dienstes},label={lst:locustyaml},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    apiVersion: apps/v1 
    kind: Deployment 
    metadata: 
      name: locust 
    spec: 
      selector: 
        matchLabels: 
          app: locust 
      template: 
        metadata: 
          labels: 
            app: locust 
        spec: 
          containers: 
            - name: locust 
              image: locustio/locust 
              ports: 
                - containerPort: 8089 
              volumeMounts: 
                - mountPath: /home/locust 
                  name: locust-script 
          volumes: 
            - name: locust-script 
              configMap: 
                name: locust-script 
    --- 
    apiVersion: v1 
    kind: Service 
    metadata: 
      name: locust 
    spec: 
      ports: 
        - port: 8089 
          targetPort: 8089 
          nodePort: 30015 
      selector: 
        app: locust 
      type: LoadBalancer
\end{lstlisting}

\newpage
